<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>XINYU&#39;Blog</title>
  
  
  <link href="http://xinyupersonal.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://xinyupersonal.com/"/>
  <updated>2021-12-31T04:58:49.509Z</updated>
  <id>http://xinyupersonal.com/</id>
  
  <author>
    <name>XINYU</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一些话留在2021年末</title>
    <link href="http://xinyupersonal.com/2021/12/31/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D%E7%95%99%E5%9C%A82021%E5%B9%B4%E6%9C%AB/"/>
    <id>http://xinyupersonal.com/2021/12/31/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D%E7%95%99%E5%9C%A82021%E5%B9%B4%E6%9C%AB/</id>
    <published>2021-12-31T04:51:56.000Z</published>
    <updated>2021-12-31T04:58:49.509Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="再见，2021！"><a href="#再见，2021！" class="headerlink" title="再见，2021！"></a>再见，2021！</h1><p>或许可以“浪费”点时间来整理整理过去的一年。</p><p>1月，在准备期末考试；2月，回家过年，躺了一个月；3月，回校，智能车、srtp中期，忙活了一个月；4月，嵌入式竞赛，开始入坑四旋翼；5月，嵌入式竞赛、电子设计竞赛；6月，补天，准备期末考试；7月，基本都在电工电子楼泡着了；8月，躺宿舍水了一个月的网课；9月，错峰放假，“宏伟的计划“最终还是抵不过床的引力；10月，回校，PLD竞赛、电设培训、补落下的课程；11月，电设终于比赛了、水完了srtp项目、打球赛；12月，一次遇见、srtp项目申报、期末死亡冲刺……</p><span id="more"></span><p>一年，基本都在这短短的几行字里了，平淡是主旋律、偶尔也会泛起波澜。<strong>有忙碌，有虚无；有收获，有遗憾；有焦虑，有从容；有迷茫，好在也有了点方向。</strong></p><p>忙完了一些事情之后想着总结总结，但又由于又有下一件事情要处理所以就给忘了，正好趁期末间隙，详细写写这一年叭！</p><h2 id="关于收获"><a href="#关于收获" class="headerlink" title="关于收获"></a>关于收获</h2><p>今年开始比较多地开始报名参加了一些比赛，说来惭愧，一开始驱动我硬着头皮去报名竞赛的时候好像不是自己内心原始的冲动，更多的是因为“大家都这么做，我不做怎么办”，当然也有想着能够在升学的时候加点分，确实挺功利的。好在之后转变了心态，以学习的态度去参与，这个转变真的让我轻松了不少。有一说一，搞竞赛真的挺累的，尤其是在自己技能树都没长出来的时候，所面对的局面就是：“什么都不会”。周末的时间基本都花在上面，除了寒暑假，完整双休的日子几乎没有，更心累的是成果和投入的时间真的是不成正比的，有时候也在想“何苦嘞？”，确实有后悔的时候。不过通过学习和试错，也获得了一点点的成果，虽然微不足道，但也对得起自己所花费的时间。抱怨归抱怨，但我始终坚信所花的时间是值得的，是有用的，从长远来看，经历的所有都会慢慢沉淀，藏进岁月。</p><p>下半年的评奖评优，有幸拿到了校长奖学金，这里面其实是有遗憾的，留在“关于遗憾”那段再谈。另外，也非常荣幸地收获了“三好学生标兵”的荣誉，算是弥补了大一那会儿的遗憾，挺好的。</p><p>还有篮球赛，虽然也有遗憾，但收获还是更大一点。大一那会儿小组赛都没出现，被学长暴虐。到大二小组赛虽然出了线，但是抽签手气不好，淘汰赛第一轮就遇到了那年的冠军，很顺利地止步第二轮。今年当初吹牛逼还说要拿冠军的hhh，虽然没拿到，不过季军也挺好的，至少一年一年都有进步。<strong>热爱所能带来的成就感确实要比其他更多一点。</strong></p><p>当然，还有很多很多生活中的小确幸，比如篮球场傍晚的落日、回宿舍路上皎洁的月光、通宵肝了一夜后躺床上时候的满足……</p><h2 id="关于遗憾"><a href="#关于遗憾" class="headerlink" title="关于遗憾"></a>关于遗憾</h2><p>有收获肯定会有遗憾，确实这一年有好多遗憾的事情，而生活大抵的模样本是如此。最大的遗憾就是大二一学年成绩的退步了，而很大一部分原因在自己的心态上，有一些莫名的奇奇怪怪的负担。这也直接导致了，在校奖、国奖竞选的时候自己得票第一却因为成绩不达标无法选择国奖，这已经是自己第二次与国奖失之交臂，尽管会自我安慰“已经不错啦”，但还是心存遗憾。</p><p>还比如，电子设计竞赛调试的时候好好的，我还觉得我们做得还不错，可是到了验收当天却出现了意外，没能有资格进国赛。但如果，我能想到这个意外情况有可能会发生，多添个几行的代码就能够完全避免这个局面，可惜没有如果，那时的我就是没有考虑周全。</p><p>还有，篮球半决赛的时候最后1分钟还领先着5分，但由于自己心急、上头、不冷静，被对方追平拖入加时然后输掉比赛…</p><p>很巧，这三件事，恰恰也是在“关于收获”里提到的三件事。其实这些事后我有过一段时间的逃避，在脑海里想过无数个“如果怎么怎么就好了”、“要是我当时怎么怎么样就不会这样了”。但后来发现，勇敢面对结果，勇于接纳那个并不完美的自己也没那么困难。</p><p>遗憾么，肯定会一直有的；挫折么，那肯定就更多啦，可是那能怎么办呢？生活还是要继续的呀，路还是要往前走的呀！其实，我挺感谢这些缺憾的，让我想通了很多东西，比如存在的意义，努力的意义等等这些宏大的命题。</p><h2 id="关于成长"><a href="#关于成长" class="headerlink" title="关于成长"></a>关于成长</h2><p>2021.1.1 00:02 我在qq空间发布了这么一条说说：</p><p><em>“保持热爱 奔赴山海</em></p><p><em>2021 好好生活 and 享受快乐</em></p><p><em>多和自己达成和解 快乐一点呀！</em></p><p><em>少纠结一点，多放下一点，希望能说服自己做到叭</em></p><p><em>No matter what happens, it doesn’t matter!</em></p><p><em>新年快乐！“</em></p><p>我很高兴2021我确实放下了很多不该有的包袱，轻松了不少，相比于过去，我开始专注于自己能力所能决定的事情并把它做好，而对于那些我不能决定事情不再放精力和时间。同时，这一年接触、结交了一些很厉害的朋友，他们的自律、态度、专注、执行力确实让我觉得自愧不如，差距是实实在在存在的，不过我也开始慢慢接纳自己的不足，正视差距，并努力提高自己，我肯定不是为了活成他们的模样，但或许我能活成一个更好的自己。</p><p>相比于过去对于未来的迷茫，远方的路好像在渐渐变得清晰，我似乎知道了自己所感兴趣的方向，对某些实实在在的东西有了兴趣，学习方面除了学书本上的知识，也有在慢慢地探索更为广阔的空间。在这个过程中，我深深地感受到了自己的渺小，要学习的东西真的太多太多了，这辈子都学不完，所以需要沉淀下来，默默耕耘。过去，我挺看重别人对自己的评价的，很在意别人的看法。而现在不了，不再去关心别人的想法了，更多地专注自我。</p><p>另外重要的一点，不那么焦虑了，从容了不少。踏踏实实学习，安安心心生活，不再去想一些有的没的，一步一个脚印地做事，远离负面的人和事，不被焦虑的情绪影响到，默默耕种，耐心等待着他开花结果，相信成长会自然而然发生。</p><p><strong>“真正的进步不是焦虑的自我怀疑，而是平静的自我接纳，不是被对自己的不满驱赶着，而是被美好的目标吸引着，真正的进步其实不怎么着急”</strong></p><p><strong>总之，2021，所发生的一切都有它自身的价值，一切都刚刚好！</strong></p><h1 id="你好，2022！"><a href="#你好，2022！" class="headerlink" title="你好，2022！"></a>你好，2022！</h1><p>没几个小时就2022了，本来还想写一点目前对未来的期许与规划，想想还是算了，会发生的自然会发生，着眼于未来并不能改变现状（<del>现状就是：再不复习，剩下的两门课真要寄了，哭！</del>）</p><p>2022，你好！我会比面对2021，更加<strong>自信、从容、勇敢、诚恳</strong>地面对你，<strong>热爱世界，热爱万物，热爱众生</strong>，相信你也会给我更多的<strong>美好、惊喜、浪漫与感动</strong>！</p><p>非常感谢你能够看到这里！</p><p>最后，祝大家，也祝自己：</p><p><strong>新年快乐！</strong></p><p><strong>平安喜乐！</strong></p><p><strong>万事如意！</strong></p><p><strong>心想事成！</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;再见，2021！&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#再见，2021！&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;再见，2021！&quot;&gt;&lt;/a&gt;再见，2021！&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;或许可以“浪费”点时间来整理整理过去的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月，在准备期末考试；2月，回家过年，躺了一个月；3月，回校，智能车、srtp中期，忙活了一个月；4月，嵌入式竞赛，开始入坑四旋翼；5月，嵌入式竞赛、电子设计竞赛；6月，补天，准备期末考试；7月，基本都在电工电子楼泡着了；8月，躺宿舍水了一个月的网课；9月，错峰放假，“宏伟的计划“最终还是抵不过床的引力；10月，回校，PLD竞赛、电设培训、补落下的课程；11月，电设终于比赛了、水完了srtp项目、打球赛；12月，一次遇见、srtp项目申报、期末死亡冲刺……&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日常" scheme="http://xinyupersonal.com/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="平凡的琐碎" scheme="http://xinyupersonal.com/tags/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E7%90%90%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
